Daisy 觀察日記 (02) 音樂會

前文連結：
(01) 觀察開始：

好記得有一段時間，我好憎我妹妹。

嗰一年我哋小四，學校舉行廿五週年校慶音樂會，當中我參與獨唱部份，我為咗呢次音樂會好認真咁預備咗足足三個月。

好快就到音樂會當日。我滿心期待，踏上台板，我望見爸爸、媽媽同 Daisy 都響台下面好專心咁等我演出。

背景音樂奏起，我深深咁吸咗一口氣，準備好開始獻唱。

就喺呢個時候，我見到 Daisy 唔知乜事響座位上爆喊，櫈面仲滴緊水 . . .

當時我望住台下，瞪住雙眼，嘴巴張開，腦海一片空白。背景音樂如常播放，但我一粒聲都唱唔出 . . .

嗰一刻我眼眶俾淚水充斥住，因為我清楚知道，我呢三個月嘅付出已經付諸流水。

音樂播到半路中途，我擅自衝咗落台，走埋去阿妹身邊，好大聲咁喝 Daisy：
「你今次又做乜事呀？」

Daisy：「有 . . . 有蚊咬我 . . .」

有蚊咬你搞到你瀨尿？你知唔知我為咗呢次音樂會花咗幾多心機呀？

當刻我好狠咁一巴摑落去 Daisy 塊面度。Daisy 塊面俾我打到腫起咗，當場掩面痛哭。

爸爸即刻攬住 Daisy，好大聲咁鬧我：「你點可以咁對你個妹o架？」

我好嬲咁反駁：「佢鐘意瀨就瀨，我唱唔到就冇所謂？」

爸爸一巴摑落我塊面度。我好痛，身心都感到好痛，眼眶不斷噴出淚水：
「爸爸正衰人！」

之後我喊住咁衝咗出會場，跪咗響牆角不停咁喊。

媽媽見事態嚴重，亦即時追住我出到會場外。
***************************************************************************************
呢次事件之後幾個月，我同妹妹完全零對話，爸爸媽媽不時為住對我哋兩姊妹嘅管教方式而日夜鬧交，甚至曾經分居一段日子，幾乎搞到離婚收場 . . .

一隻蚊幾乎整散我哋成個家庭，依家諗返好似好可笑，但當時件事確實係咁發生！
************************************************************************************
屋企氣氛處於低氣壓成幾個月，學校考試我哋兩姊妹都冇晒心機溫，結果成績一落千丈 . . .

家長日當日，Daisy 驚到發高燒病咗，由阿姨代為照顧；媽媽同我就返學校拎成績表。當時老師表示我哋兩姊妹呢次考試成績差咗好多，想知我哋發生咗乜事。好記得當時媽媽好委屈咁喊咗出嚟。老師叫佢暫時坐響出面抖抖先。

老師覺得有唔妥，於是轉問我：「心心，我想問你係咪仲好介意上次音樂會件事？」

我聽到佢咁問，嗰刻我開始忍唔住喊出嚟 . . .

老師好溫柔咁摸住我個頭安慰我，等我情緒好返啲之後，佢微笑住咁問我：「你點睇 Daisy？」

我幾乎唔識答：「我 . . . 我妹妹 . . . 好衰 . . . 」

老師：「哦？咁 . . . 唔通你覺得 . . . Daisy 係特登瀨尿搞到你唱唔出？」
聽到佢咁問，我開始面紅，無言以對。

老師又好溫柔咁摸吓我個頭：「傻妹~你知唔知，呢個世界上面，有幾多人想有個妹妹都唔得？」

我左顧右盼：「但係我妹妹 . . . 」講到呢度，老師用食指撳落我個嘴度。

老師：「我知你想講乜，你想話你妹妹好麻煩，對你做成好多困擾，係咪？」

我微微點頭。此時我眼眶又開始充滿淚水，準備想喊。

老師：「你又想喊嗱？傻妹！」

於是我又喊咗出嚟。呢個時候老師抱住我塊面，好耐心咁同我講：

「嗱！喊埋呢次好喇！好冇？你知唔知上天俾你成為一個家姐嘅意義？」

我搖頭。

老師微笑：「做家姐乜唔係就係要好好咁保護妹妹咩？如果俾你係 Daisy，你希望家姐點對你？」

我面有難色：「好好錫我，關心我，呵護我 . . 」

老師：「咁你可唔可以照住咁做？」

我微微點頭。

老師：「可唔可以同我勾勾手指尾？」

於是我伸出尾指，同老師勾手指尾。

老師滿臉笑容，著我拎齊收好我哋兩姊妹嘅成績表，然後離開課室。

由嗰一日開始，我立定心意，要成為一個好嘅家姐。

****************************************************************************************
Daisy 俾我嘅印象，好麻煩但又好可愛

下一集：Daisy 於我的印象，星期四見